<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Mạng Thủy sản Việt Nam]]></title>
        <description><![CDATA[Mạng Thủy sản Việt Nam]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Feb 2016 05:19:14 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/aquanetviet/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Giảm nguy cơ của EMS]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Giảm nguy cơ của EMS</h1><p>Tại hội thảo kỹ thuật lần thứ hai trong năm 2013, nhóm nghiên cứu dự án TCP, đại diện của các cơ quan cấp tỉnh của Việt Nam, lĩnh vực tư nhân và nhiều chuyên gia khác quan tâm đến EMS/AHPNS và có công việc liên quan đến bệnh vi khuẩn vibriosis ở Trung Quốc, Philippin, Malaysia và Thái Lan đã so sánh những phát hiện và đưa ra một số biện pháp quản lý rủi ro để đối phó với EMS/AHPNS.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/47f1fd41-8635-454f-94dd-494d387bf7cb.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/gim-nguy-c-ca-ems/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a29ad4a4-ecf8-4eff-aeae-c22ec74628ad</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAO đã thu hút một nhóm các chuyên gia từ nhiều ngành khác nhau tham dự]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>FAO đã thu hút một nhóm các chuyên gia từ nhiều ngành khác nhau tham dự</h1><p>FAO đã thu hút một nhóm các chuyên gia từ nhiều ngành khác nhau tham dự  một hội thảo đầu tiên để tìm ra cách xử lý EMS tốt hơn và cách tiếp cận nó. Các chuyên gia quốc tế , bao gồm Đại học Auburn và Đại học Arizona tại Mỹ, Đại học Kasetsart và Đại học Mahidol ở Thái Lan, Đại học Pertanian Malaysia và Mạng lưới các Trung tâm Nuôi trồng thủy sản ở châu Á và Thái Bình Dương cũng như các chuyên gia của Đại học Cần Thơ và nhiều tổ chức và cơ quan cấp tỉnh khác nhau như Cục Thú y, Sở Thủy sản, các Viện nghiên cứu nuôi trồng thủy sản và cơ quan thú y cấp tỉnh và khu vực.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/4b1a7557f6981307c277a941fc033c1f9d70ed85.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/fao-a-thu-hut-mt-nhom-cac-chuyen-gia-t-nhiu-nganh-khac-n/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a2825186-2407-44f1-9130-6c4ffcd3dde1</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAO hỗ trợ Việt Nam giải quyết bệnh tôm ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>FAO hỗ trợ Việt Nam giải quyết bệnh tôm </h1><p>Khoảng một triệu người ở châu Á kiếm sống từ nuôi tôm. Tại Việt Nam, xuất khẩu tôm đem lại 2,4 tỷ USD trong năm 2011 – tương đương hơn một phần sáu tổng giá trị sản lượng tôm ở châu Á cùng năm đó. Vì vậy, khi một dịch bệnh bắt đầu ảnh hưởng đến các trại nuôi tôm, đặc biệt là ở các tỉnh đồng bằng sông Cửu Long, khu vực sản xuất tôm quan trọng của đất nước, Chính phủ Việt Nam đã nhờ tới sự hỗ trợ của Tổ chức Lương thực và Nông nghiệp Liên Hợp Quốc (FAO) và các tổ chức khác.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/401d209aa619169d5d14f7eac7772c1ec9b6272a.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/fao-h-tr-vit-nam-gii-quyt-bnh-tom/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">ba5911a0-596a-4378-a31a-f3e23d159cc6</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trong trường hợp bị nhiễm EMS, các bước sau đây cần được thực hiện khẩn cấp]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Trong trường hợp bị nhiễm EMS, các bước sau đây cần được thực hiện khẩn cấp</h1><p>Nhiều nông dân cho chúng tôi biết là EMS thường bùng phát vào giai đoạn triều cường và thời gian trăng tròn. Chúng tôi khuyên người nuôi như sau:</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/938a25a79ada7ab57964b118adb9f216947db996.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/trong-trng-hp-b-nhim-ems-cac-bc-sau-ay-cn-c-th/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">7c263850-822f-4502-bd42-c7ecf8ad1c2a</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bảng bên dưới cho thấy các dấu hiệu cơ bản trước khi nhiễm EMS]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Bảng bên dưới cho thấy các dấu hiệu cơ bản trước khi nhiễm EMS</h1><p>pH đường ruột cũng là một chỉ tiêu quan trọng mà chúng ta cần để ý tới. Biến động pH đường ruột làm ảnh hưởng đến việc tối ưu hóa chức năng gan tụy. pH đường ruột tôm ở khoảng trung tính, xung quanh 7 (Maurice, 2013). Tôm thẻ chân trắng ăn tích cực hơn tôm sú, và như thế thì rất nhiều chất độc có thể xâm nhập vào đường tiêu hóa, pH đường ruột có thể tăng hơn 7. Điều này làm cho tôm khó tiêu hóa hơn, chất dinh dưỡng không được hấp thu triệt để…vì vậy mà cần phải bổ sung thêm probiotic vào đường ruột, nấm men hoặc chất có khả năng làm giảm pH đường ruột.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/0afcdebf90eafd384eb8ebc414d2e3492a2a95e5.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/bng-ben-di-cho-thy-cac-du-hiu-c-bn-trc-khi-nhim-e/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">3f483518-7ac2-4518-abc3-c6086d0027ad</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 04:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao chúng tôi khuyên nên thực hiện các bước kiểm soát chất lượng trên?]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Vì sao chúng tôi khuyên nên thực hiện các bước kiểm soát chất lượng trên?</h1><p>Vì sao chúng tôi khuyên nên thực hiện các bước kiểm soát chất lượng trên? Vì ở Malaysia, 80% tôm giống kém chất lượng đóng vai trò quan trọng cho việc bùng phát EMS. Chúng tôi cũng nghi ngờ về mật độ của trứng, ấu trùng (zoea và mysis) trong các trại giống quá cao, điều này làm cho đàn giống luôn phải đối phó với điều kiện ương gây stress thường xuyên.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/2c9316429a9e9d919ca0ff9d0035c87307d45699.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/vi-sao-chung-toi-khuyen-nen-thc-hin-cac-bc-kim-soat-ch/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">9a35895e-7563-49b4-9f0d-ee4009189362</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 04:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhiều nhóm nghiên cứu đã hình thành để đi tìm nguyên nhân chính của EMS]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Nhiều nhóm nghiên cứu đã hình thành để đi tìm nguyên nhân chính của EMS</h1><p>Nhiều nhóm nghiên cứu đã hình thành để đi tìm nguyên nhân chính của EMS. Tuy nhiên, cho đến nay vẫn còn nhiều tranh luận về guyên nhân thực sự của bệnh. Dr.Lighner – Đại học Arizona, Hoa Kỳ -  phát hiện nguyên nhân của EMS là do dòng đặc biệt của Vibrio parahaemolyticus, trong khi đó Dr. Chalor Limsuwan – Đại học Kasesart, Thái Lan – cho rằng tôm giống chỉ cần nhiễm Vibrio harveyi, ông có thể tái tạo ra các triệu chứng bệnh tương tự EMS. Các nhà đầu tư và nông dân mong muốn biết nguyên nhân gây ra bệnh nhưng không có thời gian để chờ đợi kết quả nguyên nhân chính xác là gì. Chúng tôi chỉ cần biết nguyên nhân là do vi khuẩn và chúng tôi hành động bằng cách tiến về phía trước, cố gắng giảm thiểu tác động của mầm bệnh bằng những cải tiến trong hoạt động nuôi trồng. Chúng tôi sử dụng những phát hiện khoa học này để làm làm cơ sở cho những hoạt động đó.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/5750a1b66b7e868a4a83f315b319566323947449.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/nhiu-nhom-nghien-cu-a-hinh-thanh-i-tim-nguyen-nhan-ch/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">504bd0ce-29c4-4d00-9a10-5a44437eb3b2</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 04:55:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuộc chiến chống EMS]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Cuộc chiến chống EMS</h1><p>Karunanithi Muthusamy là giám đốc kỹ thuật cho Syndel Asia Sdn.Bhd, Malaysia, ông có 25 năm kinh nghiệm làm việc trong các trang trại nuôi tôm tại Indonesia, Malaysia và Papua New Guinea. Với bài viết này, Karananithi đưa ra các giải pháp đề nghị của mình nhằm giúp giảm thiểu EMS và cho phép kéo dài vụ nuôi trên 70 ngày.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/c92ef3052c8b671c1e9103aba85f35a68c55b9f3.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/a964c975-ab48-4b5c-9ef0-bdb769ab415e/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a964c975-ab48-4b5c-9ef0-bdb769ab415e</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 03:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao việc kiểm soát bệnh đốm trắng trên tôm nuôi gặp nhiều khó khăn]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Vì sao việc kiểm soát bệnh đốm trắng trên tôm nuôi gặp nhiều khó khăn</h1><p>Bất kỳ ai đã từng nuôi tôm cũng đều biết rằng, bệnh đốm trắng có thể xóa sạch một trang trại trong vòng ba ngày. Tôm có thể vẫn khỏe mạnh, ăn bình thường nhưng sau đó thì nhanh chóng chết tất cả chỉ trong ba ngày. Những đợt dịch virus đốm trắng sau này có thể không nghiêm trọng về tỷ lệ chết, nhưng điều này không có nhiều ý nghĩa vì tôm vẫn chết với tỷ lệ lớn ở bất kỳ kích cỡ nào.  Vậy người nuôi có thể làm được những gì? Đầu tiên chúng ta cần xem xét một số thông tin sau đây:</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/34e1c71b05c1e9dcaa960a9f7aa9a63e0c078d4c.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/0aff892a-60a4-48da-bba4-de4226eda2cf/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">0aff892a-60a4-48da-bba4-de4226eda2cf</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 03:47:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/4deaa53b-26bf-4606-b5ed-ac3d62073442.jpg">]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/11403108-b971-44c0-b964-817619a8669c/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">11403108-b971-44c0-b964-817619a8669c</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 03:43:17 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>