<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Mạng Thủy sản Việt Nam]]></title>
        <description><![CDATA[Mạng Thủy sản Việt Nam]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Feb 2016 05:34:41 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/aquanetviet/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Có nên mua tôm giống, tôm bố mẹ từ các nước có EMS?]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Có nên mua tôm giống, tôm bố mẹ từ các nước có EMS?</h1><p>Đây là thông tin về cuộc thảo luận của các chuyên gia và nông dân trên The Shrimp List về việc có nên mua tôm bố mẹ (tôm giống) từ các nước và khu vực có EMS. Đáng chú ý là thảo luận bởi Daniel Gruenberg (seagardenfoods@mac.com), tôi xin dịch tóm tắt nội dung thảo luận của Daniel Gruenberg. Trong đó hai vấn đề trước đây có thông tin chính thức hoặc không chính thức (tin đồn) về việc EMS có liên quan đến pH và độ mặn. Theo Daniel Gruenberg và Dr. Loc Tran (nhận xét trên aquanetviet.org) thì không thể kiểm soát EMS dựa trên hai chỉ tiêu này. </p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/edc89f0e8026ae4ecdf5152fb45e42b550c5396c.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/co-nen-mua-tom-ging-tom-b-m-t-cac-nc-co-ems/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">52fe9f12-90d0-4b5f-9b5d-a601123be2d5</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhiều nghiên cứu trong và ngoài nước đã được thực hiện để đánh giá khả năng kháng thuốc kháng sinh của vi khuẩn nguy hiểm này]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Nhiều nghiên cứu trong và ngoài nước đã được thực hiện để đánh giá khả năng kháng thuốc kháng sinh của vi khuẩn nguy hiểm này</h1><p>The purpose of this study to assess the in vitro susceptability of 50 Edwardsiella ictaluri isolates originated from Vietnamase freshwater catfish (Pangasianodon hypophhalmus) caused Bacillus Necrosis Pangasius (BNP) in the commercial catfish farms in the Mekong Delta from 2007 to 2009. </p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/cd275d32c6446dc0119b060a4488e72f9f9c39e3.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/992da3de-6eb2-45d5-b4de-4d98412469e6/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">992da3de-6eb2-45d5-b4de-4d98412469e6</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:25:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hiện trạng đa kháng trên vi khuẩn Edwardsiella ictaluri gây bệnh gan thận mủ trên cá tra Pangasianodon hypophthalmus ở Đồng Bằng Sông Cửu Long]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Hiện trạng đa kháng trên vi khuẩn Edwardsiella ictaluri gây bệnh gan thận mủ trên cá tra Pangasianodon hypophthalmus ở Đồng Bằng Sông Cửu Long</h1><p>Sự phát triển nhanh chóng của nuôi thâm canh cá da trơn ở Đồng Bằng Sông Cửu Long dẫn đến việc sử dụng quá nhiều loại kháng sinh trong phòng và trị bệnh vi khuẩn. Việc sử dụng hóa chất và kháng sinh không đúng qui định, không kiểm soát có thể làm tác động đến môi trường, hệ sinh thái của khu vực hoặc để lại dư lượng trong sản phẩm thủy sản và dẫn đến hiện tượng kháng kháng sinh trong các loài vi khuẩn gây bệnh trên cá (Aoki, 1988; Sarter và ctv., 2007; Dung và ctv., 2009). Nhiều nghiên cứu đã khẳng định tác động của việc sử dụng kháng sinh trong môi trường nuôi thủy sản sẽ tạo ra những chủng vi khuẩn kháng thuốc kháng sinh (Hansen và ctv., 1993; DePaola và ctv., 1995). Ở Việt Nam, hiện tượng kháng thuốc đã được một số tác giả ghi nhận trên vi khuẩn gây bệnh cũng như vi khuẩn trong môi trường nuôi cá, tôm (Dung và ctv.,1997; Van, 2005; Phuong và ctv., 2005 và Le và ctv., 2005, Sarter và ctv., 2007). Riêng đối với vi khuẩn E. ictaluri, tác nhân gây ra bệnh nhiễm trùng máu trên cá nheo (italurus punctatus) và bệnh gan thận mủ trên cá tra (Pangasianodon hypophthalmus) gây thiệt hại lớn cho người nuôi do tăng tỉ lệ hao hụt và chi phí cho việc điều trị (Hawke, 1979, Crumlish và ctv.,2002).</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/a133b1598d2648de43afc7390d93d0fe83e5c96b.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/182fe514-d2bd-4e8c-a8ef-0794e2b67005/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">182fe514-d2bd-4e8c-a8ef-0794e2b67005</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:27:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sụp đổ huyền thoại cá mập]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Sụp đổ huyền thoại cá mập</h1><p>Ăn cá mập không những chẳng trị được ung thư, mà bản thân loài sinh vật này cũng không thể bảo vệ mình trước sự tấn công của các khối u ác tính.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/64d3fe85c9c0c6e149e7ff30f1b06a638fc44ade.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/ff5346af-7887-4f60-b2fe-1693bf8639bf/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">ff5346af-7887-4f60-b2fe-1693bf8639bf</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:27:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khoảng một triệu người ở châu Á kiếm sống từ nuôi tôm]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Khoảng một triệu người ở châu Á kiếm sống từ nuôi tôm</h1><p>Khoảng một triệu người ở châu Á kiếm sống từ nuôi tôm. Tại Việt Nam, xuất khẩu tôm đem lại 2,4 tỷ USD trong năm 2011 – tương đương hơn một phần sáu tổng giá trị sản lượng tôm ở châu Á cùng năm đó. Vì vậy, khi một dịch bệnh bắt đầu ảnh hưởng đến các trại nuôi tôm, đặc biệt là ở các tỉnh đồng bằng sông Cửu Long, khu vực sản xuất tôm quan trọng của đất nước, Chính phủ Việt Nam đã nhờ tới sự hỗ trợ của Tổ chức Lương thực và Nông nghiệp Liên Hợp Quốc (FAO) và các tổ chức khác.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/b8e364076072ea98ad2fea4eee7983cf4fcca841.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/a27cebbd-d158-4526-bc5a-55be4ae6881c/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a27cebbd-d158-4526-bc5a-55be4ae6881c</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:28:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phòng bệnh – chìa khóa quan trọng]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Phòng bệnh – chìa khóa quan trọng</h1><p>Đầu năm nay, các nhà nghiên cứu từ Đại học Arizona đã xác định được tác nhân gây bệnh - một chủng vi khuẩn thường được tìm thấy trong các vùng nước lợ ven biển trên khắp thế giới - Vibrio parahaemolyticus, và gần đây họ đã phát triển một xét nghiệm chẩn đoán nhanh để phát hiện tác nhân gây bệnh này. Tuy phát hiện trên được báo trước là bước đột phá lớn, nhưng EMS vẫn còn là một mối quan tâm lớn đối với sản xuất tôm ở Việt Nam và trên thế giới.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/5aa9f04e9e2a375b8b72bf1d7c23f10fc1df5d54.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/phong-bnh-chia-khoa-quan-trng/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a02ccf28-6db6-424b-817f-22e059740f33</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:18:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giảm nguy cơ của EMS]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Giảm nguy cơ của EMS</h1><p>Tại hội thảo kỹ thuật lần thứ hai trong năm 2013, nhóm nghiên cứu dự án TCP, đại diện của các cơ quan cấp tỉnh của Việt Nam, lĩnh vực tư nhân và nhiều chuyên gia khác quan tâm đến EMS/AHPNS và có công việc liên quan đến bệnh vi khuẩn vibriosis ở Trung Quốc, Philippin, Malaysia và Thái Lan đã so sánh những phát hiện và đưa ra một số biện pháp quản lý rủi ro để đối phó với EMS/AHPNS.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/c5c5c96f1d3856cf4ed1410192404b20c7b1c43c.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/gim-nguy-c-ca-ems/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a29ad4a4-ecf8-4eff-aeae-c22ec74628ad</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAO đã thu hút một nhóm các chuyên gia từ nhiều ngành khác nhau tham dự]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>FAO đã thu hút một nhóm các chuyên gia từ nhiều ngành khác nhau tham dự</h1><p>FAO đã thu hút một nhóm các chuyên gia từ nhiều ngành khác nhau tham dự  một hội thảo đầu tiên để tìm ra cách xử lý EMS tốt hơn và cách tiếp cận nó. Các chuyên gia quốc tế , bao gồm Đại học Auburn và Đại học Arizona tại Mỹ, Đại học Kasetsart và Đại học Mahidol ở Thái Lan, Đại học Pertanian Malaysia và Mạng lưới các Trung tâm Nuôi trồng thủy sản ở châu Á và Thái Bình Dương cũng như các chuyên gia của Đại học Cần Thơ và nhiều tổ chức và cơ quan cấp tỉnh khác nhau như Cục Thú y, Sở Thủy sản, các Viện nghiên cứu nuôi trồng thủy sản và cơ quan thú y cấp tỉnh và khu vực.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/4b1a7557f6981307c277a941fc033c1f9d70ed85.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/fao-a-thu-hut-mt-nhom-cac-chuyen-gia-t-nhiu-nganh-khac-n/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a2825186-2407-44f1-9130-6c4ffcd3dde1</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAO hỗ trợ Việt Nam giải quyết bệnh tôm ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>FAO hỗ trợ Việt Nam giải quyết bệnh tôm </h1><p>Khoảng một triệu người ở châu Á kiếm sống từ nuôi tôm. Tại Việt Nam, xuất khẩu tôm đem lại 2,4 tỷ USD trong năm 2011 – tương đương hơn một phần sáu tổng giá trị sản lượng tôm ở châu Á cùng năm đó. Vì vậy, khi một dịch bệnh bắt đầu ảnh hưởng đến các trại nuôi tôm, đặc biệt là ở các tỉnh đồng bằng sông Cửu Long, khu vực sản xuất tôm quan trọng của đất nước, Chính phủ Việt Nam đã nhờ tới sự hỗ trợ của Tổ chức Lương thực và Nông nghiệp Liên Hợp Quốc (FAO) và các tổ chức khác.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/401d209aa619169d5d14f7eac7772c1ec9b6272a.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/fao-h-tr-vit-nam-gii-quyt-bnh-tom/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">ba5911a0-596a-4378-a31a-f3e23d159cc6</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trong trường hợp bị nhiễm EMS, các bước sau đây cần được thực hiện khẩn cấp]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Trong trường hợp bị nhiễm EMS, các bước sau đây cần được thực hiện khẩn cấp</h1><p>Nhiều nông dân cho chúng tôi biết là EMS thường bùng phát vào giai đoạn triều cường và thời gian trăng tròn. Chúng tôi khuyên người nuôi như sau:</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/938a25a79ada7ab57964b118adb9f216947db996.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/aquanetviet/trong-trng-hp-b-nhim-ems-cac-bc-sau-ay-cn-c-th/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">7c263850-822f-4502-bd42-c7ecf8ad1c2a</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 05:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>